入不敷支靠捐款營運 德勤去年跳船

2019年02月10日

入不敷支靠捐款營運 德勤去年跳船

中國文化研究院去年加入董建華牽頭的團結香港基金。

【本報訊】經營「燦爛的中國文明」網站的中國文化研究院2000年成立，首三年獲優質教育基金資助逾5,625萬元公帑，其後依靠捐款營運。《蘋果》翻查公司財務紀錄，發現近年公司支出急升，由2012年支出246萬元，增至前年的900萬元並錄得415萬元虧蝕。公司去年由團結香港基金入主後至今未見財務報表，原核數師德勤更於去年9月辭任。

相關新聞：用字似黨八股 指英是「殖民老大哥」

崔世安基金會有份贊助

《蘋果》翻查中國文化研究院過去6年的財務紀錄，發現公司收入逾99%來自捐贈，每年所獲捐款由485萬至1,093萬元不等。

根據公司網頁，贊助機構包括澳門特首崔世安主理的澳門基金會及李兆基基金會等，公司去年3月成為董建華牽頭的團結香港基金成員機構，原董事李兆基即於同年5月辭任，團結香港基金研究委員會會員李焯芬同年8月獲委任為董事。

中大會計學院高級講師李兆波認為，核數師辭任原因視乎情況，一般而言都是負面多於正面，例如核數師對財務報表作了保留意見。

李續指，該公司2017年的財務業績不佳，捐款減少逾50%，服務成本和行政成本卻增加，他估計相關核數人員或會認為相對於這項工作的風險和工作量，從中獲得的收益不算多，所以決定辭職。

中國文化研究院有限公司董事包括港交所前主席李業廣、香港駐京辦前主任曹萬泰、團結香港基金總幹事李錦芬及身兼港區人大代表的公開大學校長黃玉山。中國文化研究院稱，李兆基辭職是因他有感年事已高；更換會計師行則因該院成為團結香港基金成員機構後，為統一審計而有相應安排。李兆基截稿前未有回覆。德勤則透過公關覆稱不會回應。

■記者鄧力行

上一則
上一則
用字似黨八股 指英是「殖民老大哥」

下一則
下一則
警查紅磡站消失紀錄搜地盤辦公室 分判商質疑太遲：證據或被毀

用字似黨八股 指英是「殖民老大哥」
加入團結香港基金 一味擦鞋不提打壓教材網染紅 讚中國最安全